吹噓為秋疫預演 反應超冷淡 政府褪軚 全民檢測無下次

節錄

吹噓為秋疫預演 反應超冷淡
政府褪軚 全民檢測無下次

■截至昨晚僅113萬人登記全民檢測，遠離專家認為有效的500萬人水平。

【本報訊】特首林鄭月娥吹噓普及社區檢測計劃是抗疫撒手鐧，可及早找出隱形患者，切斷社區傳播鏈，但市民反應冷淡，截至昨日晚上只有113萬人登記檢測。公務員事務局局長聶德權多次聲稱今次全民檢測可作為下一波疫潮預演，原來又是誤導的謊言。食物及衞生局局長陳肇始昨日轉口風，指再做全民檢測的可能性不大。

相關新聞：衞署訂疫苗 暫夠供35%港人

截至昨晚8時，普及社區檢測計劃推行六日，。。。。。。。

為了說服市民接受勞民傷財的普檢計劃，聶德權曾多次公開聲稱秋冬季很可能再出現新一波疫潮，這次可作預演。

專家：無助切斷傳播鏈

不過，陳肇始接受。。。。。。。。。。但她再無談論計劃是否達到切斷傳播鏈的效用。

呼吸系統專科醫生梁子超指出，全民檢測主要功用是演習如何動員檢測力量，以及獲取社區數據，包括檢測者的基因樣本，供流行病學分析，但全民檢測達不到斬斷傳播鏈的效用，「一次檢測冇可能搵到潛伏期嘅人，搵到嗰啲部份都過咗傳染期，攞數據同經驗方面有幫助，但唔係主要。」他續指，只有向高風險及有病徵人士持續檢測，才是有效防控措施。

民主黨立法會議員尹兆堅批評政府強推全民檢測是政治投誠，「現在有揣摸上意，習近平要求做乜，為咗跟上中央要求，香港就要做到足，做到最快最盡，就算幾唔合科學、幾唔合理、幾冇效用、幾嘥銀紙都好，都要跟住做，令管治崩塌。」

聶德權：或再延長三天

全民檢測原定最多為期14日，政。。。。。。。

對於民間質疑政府浪費公帑推行普檢計劃，。。。。。

不過帖文間接承認港人需要支付相當部份的普檢開支，包括場地、人手、物流、宣傳等等，中央政府僅承擔實驗室檢測服務的費用。

■陳肇始指當局日後只會進行特定群組檢測。資料圖片

睇你依篇節錄都夠晒 唔洗㩒入app睇
你介唔介意縮短啲 咁樣令人㩒入app嘅次數少左

無牌檢測一共來幾多？幾時走？

113萬人算多喎

150×365日×23年= 1259250
數字好接近

登記渣 唔係檢測數

人次

垃圾做垃圾野

1日先測幾萬，有排先測哂

點會冷淡 不知幾成功
最後香港人埋單又cap到水

其實連登仔最應該學既野
係唔好長他人志氣，滅自己威風

仲有唔小公司要自求d 員工驗左先返工

唔係話睇小一個人身份
始終學歷同生活既眼光同sense 唔同就係唔同

護士同醫生出身,
兩方面訓練出黎, 睇野亦會唔一樣
眼光始終有長短
睇晒全局既能力就有唔同

就係當初點解有人質疑以佢出身同身份
擔任呢個對全香港社會上下都咁重要既職位

而家就係乜都見步行步, 無長遠方案
無建立完善制度既眼光

政策混亂
攪到人無所適從

最後檢測左幾多再講
算啦班支那佬都驗唔切

學人嬲呀
冇下次
本身今次都唔應該有
自己衰撚咗就學人講冇下次
跌落屎坑都要嗱返咋屎

正苦數字可以位？

可以信？

好簡單姐
同登記一萬蚊同期數據比較下咪知囉

咁個屎眼實驗室係咪拆得

盲腸突破天際

關咩事。擺明人嘅問題啦。

sars 時開始都識分級別措施防禦
今次肺炎大半年都未有機制公怖
只係識見步行步

eg 去到乜程度收緊同放寬
點樣會停課, 復課
乜野對策都無

所以令人更加覺得政策混亂